換鈔新政後 印度拐賣兒童情況有改善

【東網專訊】 印度總理莫迪於上月宣布換鈔新政，圖以廢除舊版大面額紙幣的政策，以打擊貪腐、洗黑錢和假銀紙等罪行，引發國民爭議。有兒童保護組織近日發現，印度推行新政後，拐賣兒童的現像有下降的趨勢。

關注童工問題的孟買慈善機構布拉罕（Pratham）成員巴泰德（Sugandha Patade）日前指，一些來自北方邦、比哈爾邦和拉賈斯坦邦的童工，會到孟買東部工作，但在上個月，未有發現新的童工到當地工作，而本來在那裏工作的童工，已經被送走。

孟買警方則表示，換鈔新政或打擊拐賣兒童的犯罪組織，但現在要確認童工和兒童拐賣現像下降，與新政策有關，還是言之尚早。

印度童工權益分子兼2014諾貝爾和平獎得主薩蒂亞爾蒂（Kailash Satyarthi）指，近日已不再常見人口販子在印度地區運送兒童，因為他們不能用黑錢來支持他們的非法活動，販賣人口不像以往般容易。

呢啲都係短期效果
遲早搵到方法
有心就趁依家打殘班仆街

咁咪摧毀經濟囉

Money laundering 有好多方法既